# Бот для распознавания жестов русского жестового языка по видео

Бот является интерфейсом для взаимодействия с нейросетевой моделью. 
Взаимодествие (получение предсказаний) проиходит следующим образом: есть сервис на FastApi 
(задеплоен на яндекс облаке), который получает на вход видео и передает его на обработку нейросети
с предзагруженными весами. Нейросеть отдает ответ в виде класса жеста, который удалось распознать по видео.

Сам бот задеплоен также на яндекс облаке. Бот использует БД sqlite.

## Доступные команды
```
/start - для запуска бота
/service_description - описание функционала бота
/get_example - пример видео из нашего обучающего датасета
/get_video_prediction - получение предсказания жеста по видео
/feedback - оставить свой отзыв
/rate_us - поставить оценку
/contact_us - связаться с разработчиками
```

## Запуск бота
Для работы бота необходимы переменные окружения:
```
bot_token - токен бота
```

Для запуска бота локально, находясь в корневой директории:
```
python3 bot.py
```

Для запуска с docker, находясь в корневой директории:
```
docker compose up -d
```